\section{Présentation du stage}

% stage réalisé au lirmmm
% laboratoire de recherche a montpellier, cnrs et u
% statistique
% 3 département de recher
% nous on est en info
\begin{frame}{Présentation du stage}{Lirmm}

    \begin{minipage}{0.4\linewidth}
        \begin{flushright}
            \includegraphics[scale=0.4]{figures/presentation/lirmm-photo.png}
        \end{flushright}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.5\linewidth}
        \begin{flushleft}
            \begin{itemize}
                \item Université Montpellier et CNRS en~1992
                \item 193 chercheurs, 124 doctorants
                \item Départements :
                \begin{itemize}
                    \item Informatique
                    \item Robotique
                    \item Micro-électronique
                \end{itemize}
            \end{itemize}
        \end{flushleft}
    \end{minipage}

\end{frame}


% pls précisement a l'equipe texte
% non entier de l'equipe travail sur le TALN
% dire la définition du TALN
\begin{frame}{Présentation du stage}{Équipe TEXTE}

    \textit{Exploration et exploitation de données textuelles} (TEXTE).
    
    %développe des méthodes, des outils et des ressources pour le TALN.
    
    \vfill
    
    \begin{block}{Traitement automatique du langage naturel}
        Ensemble des recherches et développements visant à modéliser et reproduire, à l’aide de machines, la capacité humaine à produire et à comprendre des énoncés linguistiques.
    \end{block}

\end{frame}


% notre projet est née suite a l'appelle a manifestation ... sur les donnée du grand débat
% le lirmm y a répondu
% présentaion du grand débat national
    % suite gillet jaune
    % autour
    % apporté des contribution
    % evenement sur 2 mois, javier a mars 2019
    % 4 theme
    % plusieur forme notatment en ligne
    % beaucoup de donnée
    
% agence national de recherche aplele a analisé ces donnée
% donnée interessante car 
    % ressente
    % beaucoup
    % reel
    % accessible
    
%2 min 30

\begin{frame}{Présentation du stage}{Motivation du projet}
    
    \begin{minipage}{0.5\linewidth}
        Appel à manifestation d’intérêt de l’Agence Nationale de la Recherche.
        
        \vspace{2em}
        
        Grand débat national : 
        \begin{itemize}
            \item 2 mois: janvier -- mars 2019
            \item 4 thèmes
            \item Plateforme en ligne
            \item 1 932 884 contributions en ligne
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{0.48\linewidth}
        \begin{flushright}
            \includegraphics[scale=0.5]{figures/presentation/gdn.jpg}
        \end{flushright}
    \end{minipage}
    
    %-   sujet actualité
	%-   actualité
	%-   grand corpus
	%-   donnée réel
    
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Sauvegarde diapo %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\begin{frame}{Présentation du stage}{Objectifs et cahier des charges}

%\begin{block}{Objectif général}
%Création d'un outil capable d'extraire des connaissances à partir de données textuelles.
%\end{block}

%\begin{enumerate}
    %\item<2-> Extraction automatique des contributions à partir de fichiers bruts
    %\item<3-> Structure de données permettant de traiter efficacement l'information
    %\item<4-> Connections outils externes : réseau lexical + outil d'étiquetage morpho-syntaxique
    %\item<5-> Langage de règles \& moteur d'interprétation
    %\item<6-> Affichage
%\end{enumerate}

%\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Test ajout schéma %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%M

% beaucoup de donnée, difficile d'extraitre du texte
% faire des étude et de la recherche dans le but de
% extraire les revenduication,
% determiner les concept les plus débatu
% extraitre les connaissance et relation entre ces concept

% objectif général, mettre en place les base d'un outils permettant d'extraire les connaicce a partir de données textuelle
\begin{frame}{Présentation du stage}{Objectifs et cahier des charges}

    % extraire des connaissances pour 
        % Obtenir les revendications des citoyens
        % voir quelle sont les concepts les plus discute
        % extraire les lien de cause et de conséquence entre les concepts

    
    
    
    \begin{itemize}
        \item Obtenir les revendications des citoyens.
        \item Déterminer les concepts les plus débattus.
        \item Extraire des connaissances et des relations entre ces concepts.
    \end{itemize}
    
    \vspace{2em}
        
    \begin{block}{Objectif général}
        Création d'un outil capable d'extraire des connaissances à partir de données textuelles.
    \end{block}

\end{frame}


% présenté ce projet 4 sous objectif
% le premier ... le quatrieme
% les requete permettre a l'utilsiteur comppélté et d'extraire les connaissance a partir dres données textuelle
\begin{frame}[t]{Présentation du stage}{Objectifs et cahier des charges}

\begin{enumerate}
    \only<1>{\item[1.] Extraction automatique des contributions à partir de fichiers bruts}
    \only<2>{\item[2.] Structure de données permettant de traiter efficacement l'information}
    \only<3>{\item[3.] Connexion outils externes : réseau lexical + outil d'étiquetage morpho-syntaxique}
    \only<4>{\item[4.] Langage de règles \& moteur d'interprétation}
    %\item<5> Affichage
\end{enumerate}

\vfill

\centering%
\only<1>{\includegraphics[scale=0.8]{figures/presentation/plan1.pdf}}%
\only<2>{\includegraphics[scale=0.8]{figures/presentation/plan2.pdf}}%
\only<3>{\includegraphics[scale=0.8]{figures/presentation/plan3.pdf}}%
\only<4>{\includegraphics[scale=0.8]{figures/presentation/plan4.pdf}}%

\end{frame}
